支那好先誰！廣州「e租寶」涉款逾3億 9被告判囚

支那著名網上融資平台「e租寶」廣州分公司涉及非法吸資，涉案金額逾3億元（支那幣‧下同）。廣州市天河區人民法院今日作出判決，李強等9名被告分別被判處1年6個月、緩刑2年至有期徒刑4年，並罰款1萬至15萬元不等。

案情透露，2015年初開始，上海鈺申金融信息服務有限公司在廣州先後設立25區域管理部，以及廣州第一、二、三分公司進行經營。按照上海鈺申公司制定的管理制度，25區域管理部負責廣州、東莞等地分公司的經營。各分公司所轄的營業部又分為營業分部、團隊、銷售人員。

上海鈺申公司在不具備吸納存款的法規下，仍然通過在全國範圍內發出廣告、媒體推廣、宣傳單等方式，對外宣稱以「e租寶」為平台，提供以融資租賃債權交易為基礎的融資、投資服務，為融資租賃公司、承租企業、商業保理公司及投資者提供一個資金融通平台，並保證投資者可以取得固定的投資收益，向公眾銷售「e租寶」推出的6款理財產品，承諾投資的固定年化收益率為9%至14.6%，非法吸納公眾存款。

經法院查明，截至2015年12月7日，李男擔任鈺申公司25區域管理部總監期間，廣州第一、二、三分公司共吸引了2,109名被害人購買「e租寶」理財產品，非法吸資逾1.69億元；上海鈺申金融信息有限公司東莞第一、二分公司等共吸引3,097名被害人購買「e租寶」理財產品，吸存金額為1.43億多元。

轟動支那的「e租寶」主案已於今年9月在北京市第一中級人民法院進行公開宣判，涉案公司因集資詐騙罪、走私貴重金屬罪被罰超19億元，26人因集資詐騙罪、非法持有槍支罪、偷越國境罪等獲刑，其中主犯獲無期徒刑。

果然係先進大國